Dans la figure ci-dessous, on a représenté deux polygones $ABCDEF$ et $A'B'C'D'E'F'$.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \coordinate[label=above right:$A$] (A) at (-2, -1);
    \coordinate[label=above right:$B$] (B) at (-3, 1);
    \coordinate[label=above left:$C$] (C) at (-7, 1);
    \coordinate[label=below:$D$] (D) at (-6, -5);
    \coordinate[label=above:$E$] (E) at (-4, -2);
    \coordinate[label=below:$F$] (F) at (-2, -4);
    \coordinate (origin) at (0,0);
    \foreach \pt/\position in {A/left,B/below left,C/below right,D/above,E/below,F/above} \coordinate[label=\position:$\pt'$] (\pt0) at ($(origin)!-1!(\pt)$);
    \draw[thick] (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- (E) -- (F) -- cycle;
    \draw[thick] (A0) -- (B0) -- (C0) -- (D0) -- (E0) -- (F0) -- cycle;
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Les deux polygones sont-ils~:
  \begin{enumerate}
    \item symétriques par rapport à une droite~? \pointilles
    \item superposables~? \pointilles
  \end{enumerate}
  \item Comment passe-t-on de $ABCDEF$ à $A'B'C'D'E'F'$~? \pointilles

  \pointilles
  \item Construire les segments $[AA']$~; $[BB']$~; \dots{}~; $[FF']$.

  Que remarque-t-on~? \pointilles
  
  \pointilles

  \pointilles
  \item Reconstruire le polygone $A'B'C'D'E'F'$ à partir de $ABCDEF$ et du point $O$ ci-dessous.

  \begin{tikzpicture}
    \coordinate[label=above right:$A$] (A) at (-2, -1);
    \coordinate[label=above right:$B$] (B) at (-3, 1);
    \coordinate[label=above left:$C$] (C) at (-7, 1);
    \coordinate[label=below:$D$] (D) at (-6, -5);
    \coordinate[label=above:$E$] (E) at (-4, -2);
    \coordinate[label=below:$F$] (F) at (-2, -4);
    \coordinate[label=below:$O$] (origin) at (0,-2);
    \node[cross=3pt] at (origin) {};
    \draw[thick] (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- (E) -- (F) -- cycle;
  \end{tikzpicture}
\end{enumerate}